  <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
  <feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title><![CDATA[Category: 生活 | 五四陈科学院]]></title>
    <link href="https://www.54chen.com/blog/categories/sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
    <link href="https://www.54chen.com/"/>
    <updated>2017-12-29T18:10:29+08:00</updated>
    <id>https://www.54chen.com/</id>
    <author>
      <name><![CDATA[54chen]]></name>
    </author>
    <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>
  
    
    <entry>
      <title type="html"><![CDATA[生娃指北]]></title>
      <link href="https://www.54chen.com/blog/2017/07/14/born-in-beijing/"/>
      <updated>2017-07-14T16:41:50+08:00</updated>
      <id>https://www.54chen.com/blog/2017/07/14/born-in-beijing</id>
      <content type="html"><![CDATA[<p>本篇纯属扯淡，技术性极高，学好社会流程之后，可以节省很多时间，也能有效减少被看不起的机会。</p>
  
  <p><img src=http://img02.taobaocdn.com/imgextra/i2/T1a5J6XmhtXXbWyPE9_103845.jpg width=200></p>
  
  <!--more-->
  
  
  <h2>生娃前</h2>
  
  <h3>名词解释</h3>
  
  <p>1.准生证</p>
  
  <p>这是俗称，自从放开二胎后，变名为《生育登记服务单》。这个高级，有官方网站 <a href="http://syz.bjchfp.">http://syz.bjchfp.</a> ，填写对了居委会就会给你打电话。完了你自己下载打印就可以了。</p>
  
  <p>2.母子健康档案（也有人叫做 建卡）</p>
  
  <p>由卫生主管的社区卫生服务中心（这TM是个事业单位吧？），他们资料后，给你媳妇发3个册子：《母子健康档案》、《儿童保健记录》俗称体检本（有些地方要等娃生了才给）、《儿童保健健康教育手册》这本基本没卵用。</p>
  
  <p>3.医院建档</p>
  
  <p>建档是指，你媳妇怀上了，决定要去哪个医院产检和生产，这个医院要同意，首先要建立档案，简称建档。</p>
  
  <h3>流程</h3>
  
  <p>step 1.想生个娃了，上网站登记，准备打印准生证。</p>
  
  <p>step 2.一不小心怀上了，且大于42天，注意42天！</p>
  
  <p>step 3.带上医院验血、B超之类的能证明怀了的（验孕试纸不行）东西，和各种身份证明（具体打电话问居委会问卫生服务中心），办理母子健康档案。</p>
  
  <p>step 4.带上母子健康档案，排队挂号OR牛&amp;金钱去你媳妇心宜的医院。</p>
  
  <p>step 5.为期十几次的产检后，生啦。</p>
  
  <h3>注意事项</h3>
  
  <p>step 1 里必须确定好居委会名称。</p>
  
  <p>step 2 里42天是很多社区的龟腚，小于这个时间人家懒得理你。</p>
  
  <p>step 3 人家会问你一堆的资料，提前打好电话。</p>
  
  <p>step 4 越好的医院，越不可以排队排到，牛是个不错的选择，但是不靠谱的牛更麻烦，因为错过了一两天，医院就满了，不收你了。三院顺产没有无痛。（感谢伟俊提供信息）</p>
  
  <p>step 5 产检排队很浪费时间，四维立体B超那个对医学来讲毛用没有，有医院靠这赚钱。</p>
  
  <p>社区疫苗建档环节，需要证件：母子健康档案（健康档案和疫苗建档不在一个地方的一定要办迁出，由健康档案发证的社区医院盖戳）、出生后第一次打卡介苗和乙肝的疫苗证明、居住证明（暂住证，房本，社区开具的居住证任一）、父母双方身份证。（感谢现奎提供信息）</p>
  
  <h2>生娃</h2>
  
  <h3>名词解释</h3>
  
  <p>1.预产期</p>
  
  <p>就是你媳妇怀孕时间到多久要生的时间，每回的B超单子上都有，一般来讲都有2个值，一个是B超观测的时间，一个是计算时间。一般来说，计算时间39周之后就可以生了，39周后是越早出来越安全（因为后面越长越大啦），41周再不出来，医生就要采取措施了。</p>
  
  <p>2.羊水早破</p>
  
  <p>好像是个医学名词吧，是一种很危险的情况，比如在家里出现这个情况，你家娃有在妈妈肚子里羊水提前破了，娃就有窒息的危险。所以说要医院离家近一点。</p>
  
  <p>3.入盆</p>
  
  <p>有经验的老医生摸一把就知道入了，入了之后，羊水早破的风险就低一些了，因为即使破了，羊水也不会流这么快，你家娃的头顶着的。</p>
  
  <p>4.母乳喂养</p>
  
  <p>一出生的娃第一件事情不是喂奶瓶，是吸妈妈的奶，对大人小孩都有帮助。另外，母乳喂养是社会可持续发展的关键。而且，还能省一大笔奶粉钱。</p>
  
  <p>5.疸</p>
  
  <p>生理性疸是一开始没有，过三四天出现，再过几天得不行，然后一两个星期就没了。没别的办法，多吃多拉多晒太阳。</p>
  
  <h3>注意事项</h3>
  
  <p>期间有很多次产检，公立医院可能会排队很长时间，私立医院是个不错的选择，和睦家什么的都可以在天猫上买618的价格还算是划算。</p>
  
  <p>预产期最后两个星期，家里一定要有多的人，不可留孕妇一人在家。</p>
  
  <p>三院人太多，顺的不给无痛。（感谢伟俊提供信息）</p>
  
  <h2>生娃后</h2>
  
  <h3>名词解释</h3>
  
  <p>1.出院诊断证明</p>
  
  <p>这个是医院的标准流程最后一环，一般住完院、付完钱，都会给出院诊断证明。</p>
  
  <p>2.出生证</p>
  
  <p>没错，就是传说中的出生证，一般出生后一个星期，医院都有专门的地方统一办。</p>
  
  <p>3.听力筛查单、卡介苗接种证、首针乙肝</p>
  
  <p>这三个，一般都是在孩子出生后当天和一周内，全部备齐了，打或者没打，都得给个纸条的。</p>
  
  <p>4.疫苗本</p>
  
  <p>绿片的，全称《免疫疫苗接种证》，一般是在社区卫生服务中心办理的，满1月时打第二针乙肝时就正好办了。</p>
  
  <h3>注意事项</h3>
  
  <p>因为之前你办过《母子健康档案》，所以社区卫生服务中心是有你记录的，他们看时间差不多了，你家应该生了，就会打你电话，然后让你去交本本。</p>
  
  <p>这里有个关键的地方，如果没有《儿童保健记录本》，以后上学的时候很麻烦（按目前看），所以一定要问社区要。</p>
  
  <p>昌平的做法，去办体检的时候，他们帮你保管了，如果你要去海淀，可以找他们自己再取出来。</p>
  
  <h2>娃生病</h2>
  
  <h3>注意事项</h3>
  
  <p>1.发烧</p>
  
  <p>半岁内的娃，发烧38.5是个界限，38.5以上，要用退热剂（泰诺林），38.5以下，用温水擦胳肢窝脖子四肢（隔个半小时擦一次就行了，别不停的擦）。</p>
  
  <p>建议不要一发烧就跑医院，目前大多数三甲医院被家长们烦死了，都把儿科急诊给关掉了。</p>
  
  <p>和睦家崔玉涛名医指点：发烧第三天再去医院。因为前几天验血都看不出来啥原因发的烧。</p>
  
  <p>2.睡前哭</p>
  
  <p>入睡困难，简单说是要快。当发现娃有要睡觉的意思了（揉眼睛、打呵欠），就弄他睡觉去。别等人家暗示了半天还在让人家不睡，后面又想睡觉又睡不着，宝宝心里不苦才怪。</p>
  
  <p>3.吐奶</p>
  
  <p>吐啊吐的就习惯了，4个月之前，都这个样子。能做的事情就是，吃完奶前半小时，别把他抱来抱去的，只保持一个姿势，拍咯。放肩上大人半躺到沙发，是个非常舒服的姿势。</p>
  
  <p>4.入量够不够</p>
  
  <p>看小便次数，一天小便十次以上且不，说明不饿了。</p>
  
  <p>5.洗澡</p>
  
  <p>新生儿多洗澡没坏处，天天洗都行，不要天天用沐浴露。网上找下婴儿抚触和排气视频，最有用的两项技能。</p>
  
  <p>[更新了 三院因为人太多顺产没有无痛 －伟俊提供信息 2017.7.17]</p>
  
  <p>[更新了 办理疫苗档案时需要的手续－现奎提供信息 2017.7.17]</p>
  
  <p>[长期持续更新，最后更新时间2017.7.17]</p>
  ]]></content>
    </entry>
    
  </feed>
